{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse site est\u00e1tico reune textos, em forma de posts, sobre quest\u00f5es enfrentadas nos processos de trabalho da Subsecretaria de Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica - SEPLAG/MG, tais como:</p>"},{"location":"tags/","title":"Tags","text":"<p>Following is a list of relevant tags:</p>"},{"location":"tags/#automatizacoes","title":"Automatiza\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Treinamento Power Automate</li> <li>Capacita\u00e7\u00f5es Power Automate</li> <li>Alinhamentos m\u00e9tricas processo automatiza\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"tags/#mapa-de-transformacao","title":"Mapa de transforma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o Melhorias Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o DCCD</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o Cora e Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o</li> <li>Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o</li> <li>Apresentacao do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o Diretoria de Canais Digitais</li> <li>D\u00favidas Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o - Cadastro Novos Documentos</li> <li>Fluxo de cadastro outros documentos</li> <li>Acesso ao banco de dados do Portal MG - PRODEMGE</li> </ul>"},{"location":"tags/#modelos","title":"Modelos","text":"<ul> <li>Modelo Apresenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Modelo Ata Reuni\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"apresentacoes/","title":"Apresenta\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"apresentacoes/20230917_modelo_apresentacao/","title":"Modelo Apresenta\u00e7\u00e3o","text":"<p>Data: XX/XX/20XX</p>","tags":["Modelos"]},{"location":"apresentacoes/20230917_modelo_apresentacao/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Acesso ao banco de dados do Portal MG.</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"apresentacoes/20230917_modelo_apresentacao/#documentos","title":"Documentos","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o criada para o encontro.</li> <li>Ata do encontro.</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"apresentacoes/20230918_fluxo_documentos_canais_digitais/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Melhorias Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o DCCD","text":"<p>Data: 18/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"apresentacoes/20230918_fluxo_documentos_canais_digitais/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Acesso ao banco de dados do Portal MG.</li> <li>Mudan\u00e7a fluxo cadastro documentos (campo aberto).</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"apresentacoes/20230918_fluxo_documentos_canais_digitais/#documentos","title":"Documentos","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o criada para o encontro.</li> <li>Ata do encontro.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/","title":"Atas de Reuni\u00e3o","text":"<p>Nesta se\u00e7\u00e3o registramos nossas atas de reuni\u00e3o.</p> <p>Algu\u00e9m disse que militares, banqueiros e advogados tem poder na nossa sociedade porque todos sabem fazer reuni\u00f5es. O objetivo ent\u00e3o \u00e9 aprendermos a jogar com o nosso tempo para que tenhamos reuni\u00f5es r\u00e1pidas e produtivas. Em resumo:</p> <p>Mais de 60% acham que as reuni\u00f5es de que participam s\u00e3o malconduzidas. O principal problema apontado por elas \u00e9 a falta de foco. Uma reuni\u00e3o toma rumos indesejados por falta de clareza, tanto do chefe quanto da equipe. Para evitar desvios, defina previamente a pauta por escrito e os resultados esperados. Revise cada item no inicio da reuni\u00e3o. No final, fa\u00e7a um resumo da conversa e delegue as tarefas que forem necess\u00e1rias.</p> <p>Ou, em outras palavras:</p> <p>N\u00e3o enviar pauta previamente talvez seja um dos principais fatores de baixa qualidade de reuni\u00f5es ou para reuni\u00f5es desnecess\u00e1rias. A constru\u00e7\u00e3o da pauta gera reflex\u00f5es sobre objetivos e estimula o planejamento do encontro. Ao mesmo tempo, deixa todos cientes, com anteced\u00eancia, sobre os assuntos que ser\u00e3o discutidos - direcionando a prepara\u00e7\u00e3o antecipada dos participantes. A pauta pode, ainda, resolver outros problemas: estimula escolha criteriosa de temas (talvez n\u00e3o precise de reuni\u00e3o!), ajuda a definir limites de tempo e diminui as chances de convidar pessoas que n\u00e3o precisariam participar.</p>"},{"location":"atas/#convencoes","title":"Conven\u00e7\u00f5es.","text":"<ul> <li>Os arquivos de atas de reuni\u00e3o devem ser nomeados no padr\u00e3o <code>AAAAMMDD_assunto_reuniao.md</code> e devem seguir esse template. Este arquivo dever\u00e1 ser gerado e enviado antes da reuni\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o de pauta.</li> </ul>"},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/","title":"Modelo Ata Reuni\u00e3o","text":"<p>Data: DD/MM/20AA</p>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Tempo estimado: em minutos</li> <li>Pauta 1</li> <li>Pauta 2</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Participante 1</li> <li>Participante 2</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>T\u00f3pico 1</li> <li>T\u00f3pico 2</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Decis\u00e3o 1</li> <li>Decis\u00e3o 2</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Ideia 1</li> <li>Ideia 2</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230830_modelo_ata_reuniao/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Pend\u00eancia 1</li> <li>Pend\u00eancia 2</li> </ul>","tags":["Modelos"]},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/","title":"Onboarding Gabriel Dornas DCD","text":"<p>Data: 01/09/2023</p>"},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o PIA</li> </ul>"},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Banes</li> <li>Gabriel</li> </ul>"},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Demostra\u00e7\u00e3o intelig\u00eancia artificial do governo do Paran\u00e1 - PIA<ul> <li>IA generativa<sup>1</sup>.</li> <li>Tentar um benchmark para entender como o sistema foi criado. Codigo est\u00e1 aberto?</li> <li>Login necessita de RG emitido no Paran\u00e1.</li> <li>Exemplo de servi\u00e7o com a m\u00e9dia de pre\u00e7os de fraldas.</li> <li>Busca de pre\u00e7o de fraldas \u00e9 feito via base da SEF-PR com o pre\u00e7o m\u00e9dio das notas fiscais.</li> </ul> </li> <li>Uma das ideias discutidas atualmente \u00e9 montar um prot\u00f3tipo parecido com o PIA.<ul> <li>Complementar servi\u00e7os presenciais.</li> <li>Possibilitar registro e acesso mais facilitado de informa\u00e7\u00f5es para cidad\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Exemplo INSS e servi\u00e7os caixas que nos \u00faltimos anos receberam maior n\u00famero de autosservi\u00e7os<sup>2</sup>.</li> <li>Conversa com outros setores da SEPLAG para integra\u00e7\u00e3o das atividades e n\u00e3o replicar trabalho.<ul> <li>Entender quais as atua\u00e7\u00f5es a Governan\u00e7a Eletr\u00f4nica est\u00e1 fazendo.</li> </ul> </li> <li>Relat\u00f3rio dos servi\u00e7os ofertados no Portal MG.<ul> <li>Autosservi\u00e7os<sup>2</sup>.</li> <li>Digitais<sup>3</sup>.</li> <li>Presenciais.</li> </ul> </li> <li>Relato Banes um pouco do hist\u00f3rico da diretoria e as frentes para:<ul> <li>Acabar com solicita\u00e7\u00e3o de documentos que o pr\u00f3prio Estado emite.</li> <li>Aux\u00edlio para automatiza\u00e7\u00e3o de processos internos como DETRAN.</li> <li>Treinamentos Power Automate.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Nenhuma d\u00favida registrada.</li> </ul>"},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Consulta p\u00fablica para saber quais dos servi\u00e7os presenciais oferecidos no Portal MG devem ser priorizados para autosservi\u00e7os.</li> <li>Publicar dados abertos relat\u00f3rio de servi\u00e7os ofertados no Portal MG como forma de viabilizar a consulta p\u00fablica.</li> <li>Seria interessante implantar um piloto para atendimento com intelig\u00eancia artifical na nova estrutura DETRAN?<ul> <li>Pode ser, mas o momento de transi\u00e7\u00e3o pode exigir esperar mais um pouco.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas/20230901_onboarding_gabriel_dcd/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Tentar agendar benchmark governo Paran\u00e1.</li> <li>Olhar como est\u00e1 o andamento RP 229/2023 (Itens 52 e 53) para saber qual ferramenta poderemos utilizar para criar nossos prot\u00f3tipos utilizando IA.</li> <li>Entender como os servi\u00e7os UAI s\u00e3o ofertados.</li> <li>Entender como os servi\u00e7os MG-APP s\u00e3o ofertados.</li> <li>Entender como os servi\u00e7os do DETRAN s\u00e3o ofertados.</li> </ul> <ol> <li> <p>O que \u00e9 IA Generativa? A import\u00e2ncia e o uso das Intelig\u00eancias Artificiais como ChatGPT, MidJourney e outras.\u00a0\u21a9</p> </li> <li> <p>Servi\u00e7os realizados 100% online, sem a necessidade de presen\u00e7a f\u00edsica.\u00a0\u21a9\u21a9</p> </li> <li> <p>Parte online e parte presencial.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/","title":"Apresenta\u00e7\u00e3o Cora e Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o","text":"<p>Data: 11/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o processo Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Augusta Cora</li> <li>Banes</li> <li>Gabriel</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li> <p>Apresenta\u00e7\u00e3o do trabalho de an\u00e1lise no documento Mapa de transforma\u00e7\u00e3o.</p> <ul> <li>Necess\u00e1rio para avaliar o sucesso de nossas a\u00e7\u00f5es.</li> <li>Avalidar as mudan\u00e7as inclu\u00eddas no Portal MG (Diretoria de Canais Digitais).</li> <li>Analisar documentos exigidos, mas que o pr\u00f3prio Estado fornece.</li> <li>Exemplo de potencial de simplifica\u00e7\u00e3o pode ser documentos emitidos pela JUCEMG como Requerimento empres\u00e1rio.</li> <li>Sendo identificado documentos exigidos desnecessariamente fazemos contato com o \u00f3rg\u00e3o (respons\u00e1vel e editor de conte\u00fado<sup>1</sup>).</li> <li>As edi\u00e7\u00f5es no Portal MG s\u00e3o aprovadas na diretoria de canais digitais.</li> </ul> </li> <li> <p>Banes abordou a rede criada de agentes de simplifica\u00e7\u00e3o, indicados pelos pr\u00f3prios \u00f3rg\u00e3os.</p> <ul> <li>Necessidade de estrutura\u00e7\u00e3o e n\u00e3o duplicar trabalho AGEIS.</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>D\u00favidas Gabriel ap\u00f3s leitura do documento de an\u00e1lise mensal dos servi\u00e7os Portal MG:<ul> <li>Quem d\u00e1 manuten\u00e7\u00e3o no Portal MG?</li> <li>Por que acesso ao relat\u00f3rio \u00e9 feito apenas na CAMG?</li> <li>Portal MG \u00e9 de responsabilidade da Diretoria Central de Canais Digitais?</li> <li>Slide 4 mostra que a planilha \u00e9 enviada para outros setores. Quais setores e quais s\u00e3o as an\u00e1lises feitas por eles?</li> <li>Existe algum dado sens\u00edvel neste relat\u00f3rio que n\u00e3o pode ser divulgado?</li> <li>O que \u00e9 DCAE (Slide 11)?</li> <li>Quanto tempo \u00e9 gasto com esta atividade mensalmente (estimativa)?</li> <li>Gostaria de acompanhar o processo do in\u00edcio ao fim.</li> <li>Qual ganho esperado ao final da automatiza\u00e7\u00e3o do mesmo?</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Criar datapackage para alimentar processos automatizados e os ganhos (antes e depois).</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_apresentacao_augusta_cora/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Demonstra\u00e7\u00e3o Portal MG.</li> <li>Demonstra\u00e7\u00e3o Planner.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o e-mail corportivo Gabriel.</li> <li>Pesquisar lei federal 13.726/2018.</li> <li>Pesquisar decreto compet\u00eancia SEPLAG (foco leitura na nossa Superintend\u00eancia).</li> </ul> <ol> <li> <p>Respons\u00e1vel pelas modifica\u00e7\u00f5es/atualiza\u00e7\u00f5es no Portal MG.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/","title":"Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o","text":"<p>Data: 12/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Aula processo gera\u00e7\u00e3o Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Augusta Cora</li> <li>Gabriel</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Reuni\u00e3o sugerida durante conversa de apresenta\u00e7\u00e3o da colega Cora.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o do fluxo para gera\u00e7\u00e3o do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o<sup>1</sup>.</li> <li>Foco nas d\u00favidas registradas na \u00faltima reuni\u00e3o:<ul> <li>Quem d\u00e1 manuten\u00e7\u00e3o no Portal MG? e Portal MG \u00e9 de responsabilidade da Diretoria Central de Canais Digitais?<ul> <li>Sim \u00e9 a Diretoria Central de Canais Digitais a respons\u00e1vel pelo Portal MG.</li> </ul> </li> <li>Por que acesso ao relat\u00f3rio \u00e9 feito apenas na CAMG?<ul> <li>Provavelmente por motivos de seguran\u00e7a.</li> </ul> </li> <li>Slide 4 mostra que a planilha \u00e9 enviada para outros setores. Quais setores e quais s\u00e3o as an\u00e1lises feitas por eles?<ul> <li>A pr\u00f3pria Diretoria Central de Canais Digitais para gera\u00e7\u00e3o das demais informa\u00e7\u00f5es no Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o<sup>1</sup></li> </ul> </li> <li>Existe algum dado sens\u00edvel neste relat\u00f3rio que n\u00e3o pode ser divulgado?<ul> <li>A princ\u00edpio n\u00e3o, considerando, inclusive, que as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 s\u00e3o disponibilizadas em formato de dashboard.</li> </ul> </li> <li>O que \u00e9 DCAE?<ul> <li>Antigo nome da Diretoria Central de Canais Digitais.</li> </ul> </li> <li>Quanto tempo \u00e9 gasto com esta atividade mensalmente (estimativa)?<ul> <li>3 horas somente na Diretoria Central de Desburocratiza\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Qual ganho esperado ao final da automatiza\u00e7\u00e3o do mesmo?<ul> <li>A Gera\u00e7\u00e3o Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o<sup>1</sup> de maneira autom\u00e1tica liberar\u00e1 tempo para o trabalho de fato, que \u00e9 a gera\u00e7\u00e3o de valor no processo de simplifica\u00e7\u00e3o a partir da an\u00e1lise e n\u00e3o a tabula\u00e7\u00e3o de dados.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Maneira atual de extrair relat\u00f3rio do Portal MG:<ul> <li>Coluna <code>DocsEmitidosAdmPub</code> \u00e9 preenchido com <code>-</code> quando novo servi\u00e7o \u00e9 cadastrado, exigindo assim esta an\u00e1lise.</li> <li>An\u00e1lise n\u00e3o foi feita por um per\u00edodo.</li> <li>Atualmente dashboard \u00e9 alimentado por uma planilha compartilhada em rede.</li> <li>Ap\u00f3s finaliza\u00e7\u00e3o an\u00e1lise em arquivo excel as informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o passadas para o sistema, que emite outro relat\u00f3rio com a consolida\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Novo processo:<ul> <li>Cadastro de novas etapas (em servi\u00e7os) exigir\u00e1 a sele\u00e7\u00e3o de documentos pr\u00e9-cadastrados e n\u00e3o um campo aberto.</li> <li>Este pr\u00e9-cadastro j\u00e1 trar\u00e1 a informa\u00e7\u00e3o de documento emitido pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.</li> <li>Novo processo ainda n\u00e3o foi totalmente implantado. Exige treinamento dos editores de conte\u00fado.</li> <li>Migrar etapas (em servi\u00e7os) anteriormente cadastrados para a nova forma (documentos pr\u00e9-cadastrados).</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Novo processo de cadastro de documentos dar\u00e1 op\u00e7\u00e3o de campo aberto? Se sim, como editor de conte\u00fado solicitar\u00e1 cadastro de documento inexistente?</li> <li>Base de dados Portal MG \u00e9 guardada pela PRODEMGE?</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Conforme j\u00e1 registrado na ata anterior, podemos publicar a base de dados do Portal MG no PdA<sup>2</sup>. Desta forma, n\u00e3o seria mais necess\u00e1rio gerar relat\u00f3rios para alimentar Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o<sup>1</sup>. Para isso ser\u00e1 necess\u00e1rio criar um processo ETL para atualizar diariamente o PdA.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230911_relatorio_mapa_transformacao/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Apresentar ideia de publica\u00e7\u00e3o de parte da base de dados do Portal MG para a diretoria.</li> </ul> <ol> <li> <p>Tamb\u00e9m dispon\u00edvel na p\u00e1gina Minas Atende e anteriormente desenvolvido com a ferramenta lookerstudio.\u00a0\u21a9\u21a9\u21a9\u21a9</p> </li> <li> <p>Sugiro ainda iniciarmos apenas com um recorte do banco, como as tabelas de documentos e a tabela de servi\u00e7os (com eventos).\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/","title":"Apresentacao do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o Diretoria de Canais Digitais","text":"<p>Data: 18/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Tempo estimado: 60 minutos.</li> <li>Sem pauta pr\u00e9via, mas assuntos tratados foram, em resumo:<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o Diretoria de Canais Digitais.</li> <li>D\u00favidas sobre estrutura e nomenclaturas do painel de simplifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>D\u00favidas gerais sobre todo processo de extra\u00e7\u00e3o dos dados e gera\u00e7\u00e3o dos paineis.</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Banes</li> <li>Bruno</li> <li>Cora</li> <li>Gabriel</li> <li>Lucas</li> <li>Patrick</li> <li>Polyana</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Esta outra reuni\u00e3o est\u00e1 relacionada com o que foi tratado.</li> <li>Bruno apresentou o novo Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o com todas suas abas.</li> <li>Banes solicitou trocar o gr\u00e1fico de barras mostrando n\u00famero de servi\u00e7os com documentos exigidos pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica por gr\u00e1fico de pizza com percentual.</li> <li>Bruno encontrou pequeno erro em um dos filtros do painel de simplifica\u00e7\u00e3o e Banes aproveitou oportunidade para pedir que todos os servi\u00e7os sejam inclu\u00eddos na lista. Caso servi\u00e7o n\u00e3o tenha documentos exigidos pela adminstra\u00e7\u00e3o p\u00fablica esta informa\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser apresentada.</li> <li>Banes comentou a import\u00e2ncia de criarmos uma m\u00e9trica para medir sucesso nos processos de automatiza\u00e7\u00e3o, o que me fez lembrar este issue para cria\u00e7\u00e3o de um conjunto de dados. Devemos mensurar aqui:<ul> <li>Quais foram os processos automatizados?</li> <li>Qual a economia de tempo gerada?</li> <li>Unificar automatiza\u00e7\u00f5es entre Diretorias.</li> <li>Incluir processos criados a partir dos treinamentos realizados em Power Automate.</li> <li>Pensar melhor maneira para alimentar estas informa\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> <li>Banes comentou a necessidade de incluir no painel informa\u00e7\u00e3o de aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita.<ul> <li>Aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita \u00e9 a aprova\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica ap\u00f3s cumprido prazos legais sem resposta.</li> <li>Campo <code>Sim</code> ou <code>N\u00e3o</code> dentro do banco do Portal MG.</li> <li>Aux\u00edlio SEDE nas an\u00e1lises de quais servi\u00e7os tem este tipo de aprova\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> <li>Bruno perguntou sobre o nome da p\u00e1gina:<ul> <li>Banes sugeriu algo como \u00edndice de simplifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Desburocratiza\u00e7\u00e3o pode n\u00e3o estimular a visita\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de ser muito grande e dif\u00edcil de pronunciar.</li> </ul> </li> <li>Bruno apresentou o processo para adicionar um novo documento dentro de uma etapa de processo.<ul> <li>Documentos que n\u00e3o est\u00e3o cadastrados poder\u00e3o ser inclu\u00eddos na aba \"Adicionar outros documentos\".</li> <li>Gabriel sugeriu retirar o bot\u00e3o \"Adicionar outros documentos\" e incluir uma informa\u00e7\u00e3o de que caso documento desejado n\u00e3o esteja na lista um pedido dever\u00e1 ser feito por e-mail.</li> <li>Banes comentou que estes pedidos poderiam chegar no e-mail da simplifica\u00e7\u00e3o e que poder\u00edamos, ap\u00f3s o desenho completo do fluxo, fazer esta proposta caso ela seja identificada como importante.</li> <li>Recebendo e-mail, trabalho se concentraria em analisar/adicionar novos documentos e n\u00e3o mais na confer\u00eancia de cadastro de servi\u00e7os com documentos fora da lista.</li> <li>Servidora Leyde poder\u00e1 falar mais sobre este processo pois ela \u00e9 respons\u00e1vel por cadastrar editores de conte\u00fado e revisar servi\u00e7os cadastrados.</li> </ul> </li> <li>Gabriel perguntou sobre acesso do banco de dados do Portal MG.<ul> <li>Bruno e Polyana falaram que acesso atual se d\u00e1 apenas via extra\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios no pr\u00f3prio sistema.</li> <li>Banes autorizou o rascunho deste pedido.</li> <li>Incluir neste pedido exemplo do Portal da Transpar\u00eancia da CGE.</li> </ul> </li> <li>Banes sugeriu a cria\u00e7\u00e3o de agendas quinzenais. Todos concordaram.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Sem ideias.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_apresentacao_canais_digitais_mapa_transformacao/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Revis\u00f5es pontuais na aba de simplifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Realizar pedido de inclus\u00e3o de campo aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita no Portal MG.</li> <li>Desenho do fluxo completo do processo para gera\u00e7\u00e3o do Mapa.</li> <li>Rascunhar pedido para acesso \u00e0 base do Portal MG.</li> <li>Cria\u00e7\u00e3o de agenda para reuni\u00f5es quinzenais.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/","title":"D\u00favidas Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o - Cadastro Novos Documentos","text":"<p>Data: 18/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Tempo estimado: 60 minutos.</li> <li>Pauta: Fluxo de cadastro de documento Portal MG.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Leyde</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Reuni\u00f5es relacionadas:<ul> <li>Reuni\u00e3o dia 09/11/2023 com aula sobre mapa de transforma\u00e7\u00e3o - Cora est\u00e1 relacionada com o que foi tratado.</li> <li>Reuni\u00e3o Diretoria Canais Digitais para falar sobre o mapa de transforma\u00e7\u00e3o</li> </ul> </li> <li>Leyde explicou todo fluxo de cadastro de servi\u00e7os, eventos e documentos.</li> <li>Leyde falou que hoje aproximadamente 178 pessoas trabalham como editores de conte\u00fado, sendo este n\u00famero din\u00e2mico e mudando a todo momento.</li> <li>Falou da import\u00e2ncia da revis\u00e3o dos textos e do refor\u00e7o da linguagem simples com os editore de texto.</li> <li>Gabriel perguntou se a retirada do bot\u00e3o para cadastro de \"Outros documentos\" e a inclus\u00e3o de um texto explicando que caso o documento desejado n\u00e3o seja encontrado pedido de cadastro tem que ser enviado para o e-mail \"simplifica\u00e7\u00e3o@planejamento.mg.gov.br\". Leyde falou que n\u00e3o v\u00ea problema e gosta da ideia, devendo a mesma ser feita para o diretor Dami\u00e3o.</li> <li>Leyde pediu para proposta ser enviada antes de sexta para in\u00edcio dos treinamentos j\u00e1 com esta modifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Gabriel informou que ap\u00f3s an\u00e1lise dos e-mails para inclus\u00e3o de novos documentos o cadastro dos mesmos no Portal MG poderia ser feito pela DCD.</li> <li>Leyde explicou que independente de cadastrar um documento j\u00e1 existente ou campo aberto os editores tem que realizar o cadastro de categoria e subcategoria e Gabriel falou que o novo fluxo proposto acima n\u00e3o interferir\u00e1 nisso, o que \u00e9 bom segundo Leydde.</li> <li>Leyde informou que provavelmente a retirada do bot\u00e3o e a inclus\u00e3o do novo texto poder\u00e1 ser feito pela pr\u00f3pria DCCD, sem a necessidade de acionar PRODEMGE.</li> <li>Definimos que a an\u00e1lise de inclus\u00e3o de novo documento poderia ser feita em at\u00e9 um dia \u00fatil pela DCD, pois Leyde explicou que as revis\u00f5es nos cadastros/edi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os s\u00e3o realizadas no mesmo dia.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Criar um script para verificar editores de conte\u00fado que n\u00e3o realizam nenhum cadastro a mais de x meses e enviar um e-mail para perguntar se eles ainda realizam este trabalho.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230918_reuniao_leyde_canais_digitais/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Envio de proposta para Dami\u00e3o.</li> <li>Levantar quantos servi\u00e7os ainda possuem documentos em campo aberto para montar plano de a\u00e7\u00e3o de treinamento e revis\u00e3o.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/","title":"Treinamento Power Automate","text":"<p>Data: 19/09/2023</p>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Tempo estimado: 90 minutos.</li> <li>Pauta: Treinamento Power Automate.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Isabela</li> <li>Patrick</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Isabela realizou o treinamento Power Automate demostrando a automatiza\u00e7\u00e3o de um fluxo de consulta de CNPJS no CAGEF. Fluxo envolvia:</li> <li>Abrir planilha Excel com lista de CNPJs.</li> <li>Abrir p\u00e1gina de consulta.</li> <li>Criar um loop para passar todos os CNPJs listados.</li> <li>Registrar no arquivo Excel aberto se o CNPJ consultado estava impedido ou n\u00e3o.</li> <li>Salvar um print da tela consultada.</li> <li>Patrick e Gabriel n\u00e3o criaram o fluxo durante o treinamento pois n\u00e3o utilizam Windows como sistema operacional.</li> <li>Ap\u00f3s treinamento Gabriel conseguiu realizar conex\u00e3o Issues GitHub com Planner. Dificuldades foram registradas neste issue:<ul> <li>Para que o trigger funcione, como o reposit\u00f3rio desejado estava na organiza\u00e7\u00e3o suges, foi necess\u00e1rio incluir o usu\u00e1rio <code>gabrielbdornas</code> como colaborador do projeto mapa-transformacao<sup>1</sup>.</li> <li>Para condicionar os issues de apenas um reposit\u00f3rio a propriedade <code>reposit\u00f3rio_url</code> tem que ser informada como o endere\u00e7o do api GitHub (exemplo <code>https://api.github.com/repos/suges-mg/mapa-transformacao</code>).</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Sem id\u00e9ias</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230919_treinamento_power_automate/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Sem a\u00e7\u00f5es.</li> </ul> <ol> <li> <p>Documenta\u00e7\u00e3o Microsoft.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/","title":"Reuni\u00e3o Gerencia DCD - Semana 18 a 22 de Setembro","text":"<p>Data: 20/09/2023</p>"},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Tempo estimado: 60 minutos.</li> <li>Pauta Gabriel:<ul> <li>Reuni\u00e3o Leyde e aprova\u00e7\u00e3o da ideia para inclus\u00e3o de novo documento.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o para reuni\u00e3o Dami\u00e3o e Diniz.</li> <li>Treinamento Power Automate.</li> <li>Mostrar Painel de Atividades e Reni\u00f5es.</li> <li>Sugest\u00f5es para prepara\u00e7\u00e3o de nossas reuni\u00f5es.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Banes</li> <li>Patrick</li> <li>Cora</li> </ul>"},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Banes:<ul> <li>Tratar melhor a divulga\u00e7\u00e3o de nossas a\u00e7\u00f5es.</li> <li>Gabriel coordenador do projeto de automa\u00e7\u00e3o junto com o Yan nos pr\u00f3ximos meses.</li> <li>Identificar quantos rob\u00f4s foram constru\u00eddos. Utilizar AGEIs e \u00e1reas de simplifica\u00e7\u00f5es para fazer este levantamento.</li> <li>M\u00e9trica(s) ser\u00e1 inclu\u00eddo no Mapa de Transforma\u00e7\u00f5es.</li> <li>Pensar uma forma melhora de receber esta informa\u00e7\u00e3o.</li> <li>SEDE analisar\u00e1 os servi\u00e7os que devem ter aprova\u00e7\u00e3o t\u00e1cita com base na planilha que gera o Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o.</li> <li>Patrick ir\u00e1 ajudar Cora nos processos do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o e simplifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o de um mapa com a estrat\u00e9gia da DCD.</li> <li>Lista dos agentes de simplifica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Necessidade de uma visibilidade maior do nosso trabalho.</li> </ul> </li> <li>Discuss\u00e3o apresenta\u00e7\u00e3o Mapa de Transforma\u00e7\u00f5es.</li> <li>Gabriel falou sobre post falando sobre a clareza das normas da equipe.</li> </ul>"},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>"},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Publicar lista de agentes de simplifica\u00e7\u00e3o.<ul> <li>Envio de e-mails peri\u00f3dico para todos.</li> <li>Publica\u00e7\u00e3o de conjunto com estrutura organizacional do estado?</li> </ul> </li> <li>Treinamento Cora e Patrick site est\u00e1tico para elabora\u00e7\u00e3o de atas.<ul> <li>Criar apresenta\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Markdown.</li> <li>Git.</li> <li>GitHub.</li> <li>Mkdocs.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"atas/20230920_reuniao_semanal_dcd/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Receber a lista dos agentes de simplifica\u00e7\u00e3o.</li> </ul>"},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/","title":"Capacita\u00e7\u00f5es Power Automate","text":"<p>Data: 20/09/2023</p>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Tempo estimado: 60 minutos.</li> <li>Medir efetividade dos treinamentos.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Banes</li> <li>Ana</li> <li>Yan</li> <li>Lucas</li> <li>Isabela</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Ana explicou alguns objetivos com os treinamentos de power automate.<ul> <li>Cria\u00e7\u00e3o de um \"card\u00e1pio\" de rob\u00f4s.</li> <li>Dar autonomia para os treinados para cria\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios rob\u00f4s.</li> <li>Necess\u00e1rio criarmos m\u00e9tricas para medir os resultados dos treinamentos:<ul> <li>Tempo gasto atualmente x tempo ap\u00f3s automatiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Quantidade de pessoas capacitadas.</li> <li>\u00d3rg\u00e3os capacitados.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Lucas falou do roteira para entrevistas dos j\u00e1 capacitados e da especificidade de cada rob\u00f4 criado, dificultando um pouco o \"comportilhamento\" do que foi criado.<ul> <li>Exemplo de alguns indicadores muito espec\u00edficos como o n\u00famero de bombeiros liberados para trabalho em rua ap\u00f3s automatiza\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> <li>Dificuldade de conseguir entrevistar os participantes do curso x dificuldade de receber o formul\u00e1rio de avalia\u00e7\u00e3o preenchido.</li> <li>Isabela:<ul> <li>Pensar em m\u00e9tricas simples para come\u00e7ar.</li> <li>Tirar d\u00favidas e perguntar na comunidade.</li> <li>Voltar a movimentar a comunidade, que n\u00e3o tem muita movimenta\u00e7\u00e3o recente.</li> </ul> </li> <li>Ana refor\u00e7ou o que a Camila pediu:<ul> <li>Card\u00e1pio de rob\u00f4s.</li> <li>M\u00e9tricas para demonstrar o impacto.</li> <li>Analisar a efetividade das capacita\u00e7\u00f5es (pessoas capacitadas est\u00e3o criando seus pr\u00f3prios rob\u00f4s?)</li> </ul> </li> <li>Lucas falou da cria\u00e7\u00e3o de tags para o card\u00e1pio de rob\u00f4s.</li> <li>Gabriel sugeriu perguntar se h\u00e1 algum relat\u00f3rio sendo gerado pela Microsoft sobre os processos que est\u00e3o sendo rodados com o Automate. Este relat\u00f3rio poderia ser usado para medir utiliza\u00e7\u00e3o, efici\u00eancia e at\u00e9 filtrar os usu\u00e1rios para entrevistas mais direcionadas.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Ver disponibilidade de relat\u00f3rio Microsoft sobre os processos que est\u00e3o sendo rodados com o Automate (rob\u00f4s, logins, tempo de execu\u00e7\u00e3o.)</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230920_treinamentos_power_automate/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Gabriel ver todo processo treinamento atual com Lucas.</li> <li>Entrar em contato com Henrique (Intend\u00eancia) e perguntar sobre a disponibilidade de relat\u00f3rios Microsoft.</li> <li>Montar l\u00f3gica para compartilhamento de rob\u00f4s.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/","title":"Alinhamentos m\u00e9tricas processo automatiza\u00e7\u00e3o","text":"<p>Data: 22/09/2023</p>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Gabriel e Lucas mostrarem m\u00e9tricas processo automatiza\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Cursos Power Automate.</li> <li>M\u00e9tricas para demonstrar efetividade das capacita\u00e7\u00f5es.</li> </ul> </li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Banes</li> <li>Isabela</li> <li>Yan</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Sequ\u00eancia reuni\u00e3o realizada dia 20/09/2023.</li> <li>Lucas contextualizou m\u00e9tricas pensadas:<ul> <li>Demonstra\u00e7\u00e3o do formul\u00e1rio criado.</li> <li>Estrat\u00e9gia como receber formul\u00e1rios preenchidos ser\u00e1 e-mail, contato whatsapp, mensagem no teams, e busca ativa (n\u00f3s cadastrarmos rob\u00f4s conhecidos).</li> <li>Longo prazo fazer entrevistas com rob\u00f4s mais \"bem sucedidos\".</li> <li>Neste momento apenas medida de impacto:<ul> <li>Compara\u00e7\u00e3o quantas ocorr\u00eancias humanos feitas em um dia e quanto tempo em horas com o n\u00famero de ocorr\u00eancias feitas pelo rob\u00f4 em um dia.</li> <li>Utilizar horas produtivas (60% das 8 horas di\u00e1rias).</li> </ul> </li> </ul> </li> <li>Isabela comentou que formul\u00e1rio est\u00e1 gerando confus\u00e3o de entendimento com as horas di\u00e1rias (24 ou 8 horas).</li> <li>Isabela sugeriu incluir um campo de observa\u00e7\u00f5es gerais no final do formul\u00e1rio.</li> <li>Yan comentou que deveria incluir o tempo gasto com o rob\u00f4 ou o tempo que ele ainda ficaria olhando o sistema funcionar para testes finais.</li> <li>Isabela comentou que mesmo olhando o rob\u00f4 funcionar n\u00e3o \u00e9 tempo humano \u00e9 tempo do rob\u00f4, o que poderia ser interpretada como redu\u00e7\u00e3o de trabalho humano.</li> <li>Lucas comentou que no momento estamos fazendo um levantamento preliminar e manter o modelo simples \u00e9 o mais ideal par ao momento. No futuro tentaremos incluir detalhes adicionais.</li> <li>Lucas comentou a m\u00e9trica de capacidade de libera\u00e7\u00e3o de servidres por semana.</li> <li>Isabela sugeriu retirar o primeiro campo de identifica\u00e7\u00e3o porque sistema poder\u00e1 identificar e Lucas comentou que estamos perguntando o e-mail do respons\u00e1vel pela cria\u00e7\u00e3o do rob\u00f4, que podem ser pessoas diferentes.</li> <li>Lucas comentou sobre ideia de incentivar melhores rob\u00f4s, como por exemplo, uma categoria no P\u00eamio Inova e Isabela ficou de comentar isso com a equipe do projeto.</li> <li>Gabriel sugeriu utilizarmos postagens no Instagram do Lab e Isabela ir\u00e1 conversar com Giovana.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Sem id\u00e9ias.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_alinhamentos_automatizacao/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Tentar contato com Giovana para postagens Instagram.</li> <li>Yan compartilhar painel atual com Gabriel.</li> </ul>","tags":["Automatiza\u00e7\u00f5es"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/","title":"Fluxo de cadastro outros documentos","text":"<p>Data: 23/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Discuss\u00e3o sobre a retirada do bot\u00e3o \"outros documentos\" no cadastro de novos servi\u00e7os.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Bruno</li> <li>Polyana</li> <li>Leyde</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Gabriel inicio comentando a reuni\u00e3o com Diniz e Dami\u00e3o.</li> <li>Gabriel contextualizou porque da retirada do bot\u00e3o e principalmente, com isso, conseguir realizar o cadastro/an\u00e1lise dos documentos emitidos pelo estado.</li> <li>Bruno demonstrou todo processo de cadastro de documentos dentro de eventos.</li> <li>Bruno explicou que a retirada do bot\u00e3o e a inclus\u00e3o de novo texto dever\u00e1 ser enviada para PRODEMGE.</li> <li>Bruno sugeriu fazermos um plano de a\u00e7\u00e3o com todas as tarefas.</li> <li>Segundo Leyde o cronograma de capacita\u00e7\u00f5es aguardar\u00e1 as defini\u00e7\u00f5es deste processo para ser iniciado.</li> <li>Bruno mostrou an\u00e1lise dos documentos cadastrados como outros atualmente. S\u00e3o mais de 500. Teremos que realizar esta revis\u00e3o aos poucos para acabar com o cadastro deste campo.<ul> <li>Vamos incluir 2 campos nesta planilha. Um para qual o estrat\u00e9gia de revis\u00e3o e outro para se nos reuniremos com \u00f3rg\u00e3o antes de efetivar a mudan\u00e7a ou vamos s\u00f3 comunicar a mudan\u00e7a.</li> <li>Incluir uma aba na planilha para criar o link p servi\u00e7o (node)</li> </ul> </li> <li>Bruno criou uma [pasta na rede]</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Sem ideias.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230922_mapa_transformacao_outros_documentos/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Anota\u00e7\u00f5es Bruno.</li> <li>Retirar bot\u00e3o \"outros documentos\" (Bruno).</li> <li>Pensar novo texto de orienta\u00e7\u00e3o (Gabriel).</li> <li>Desenhar o fluxo completo (Gabriel).</li> <li>Pensar campos que hoje n\u00e3o aparecem para o cidad\u00e3o (Gabriel).</li> <li>Criar acessos Portal MG para equipe DCD (Inclusive ambiente de homologa\u00e7\u00e3o) (Bruno).</li> <li>Revis\u00e3o dos documentos cadastrados como outros atualmente (de 10 em 10 servi\u00e7os) (Gabriel depois DCD).</li> <li>Reuni\u00e3o de acompanhamento agendada para pr\u00f3xima Sexta-feira 29/09/2023</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/","title":"Acesso ao banco de dados do Portal MG - PRODEMGE","text":"<p>Data: 25/09/2023</p>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/#pauta","title":"Pauta","text":"<ul> <li>Acesso ao banco de dados do Portal MG.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/#participantes","title":"Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel</li> <li>Linda</li> <li>Fabiana</li> <li>Rog\u00e9rio</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/#assuntos-tratados","title":"Assuntos tratados","text":"<ul> <li>Gabriel inicio contextualizando a reuni\u00e3o com Diniz e Dami\u00e3o<sup>1</sup>.</li> <li>Rog\u00e9rio explicou que Portal MG \u00e9 constru\u00eddo com ferramenta CMS drupal, aonde cada campo \u00e9 uma tabela. Teremos ent\u00e3o que realizar v\u00e1rios <code>joins</code> para conseguir organizar os dados para publica\u00e7\u00e3o no PdA.</li> <li>Banco de dados do Portal MG \u00e9 MySql</li> <li>Rog\u00e9rio comentou que a cria\u00e7\u00e3o de um web service tamb\u00e9m poderia acontecer, mas preferimos seguir com a op\u00e7\u00e3o de acesso direto ao banco. Isso dar\u00e1 mais flexibilidade no futuro, caso seja necess\u00e1rio acessar mais alguma informa\u00e7\u00e3o.</li> <li>Rog\u00e9rio comentou do campo <code>timestamp</code> que ajudar\u00e1 a bascar apenas registros com atualiza\u00e7\u00f5es durante processo ETL.</li> <li>Gabriel e Rog\u00e9rio refor\u00e7aram que o acesso criado ser\u00e1 apenas de visualiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>Rog\u00e9rio comentou que provavelmente iremos acessar o banco de produ\u00e7\u00e3o e Gabriel informou que rotina rodar\u00e1 de madrugada.</li> <li>Gabriel enviar\u00e1 um e-mail para Dami\u00e3o falando da reuni\u00e3o e formalizando o pedido de acesso.</li> <li>Todos da reuni\u00e3o ser\u00e3o colocados em c\u00f3pia.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/#duvidas","title":"D\u00favidas","text":"<ul> <li>Sem d\u00favidas.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/#ideias","title":"Ideias","text":"<ul> <li>Sem ideias.</li> </ul>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"atas/20230925_prodemge_banco_portal_mg/#acoes","title":"A\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Gabriel enviar\u00e1 e-mail para Dami\u00e3o solicitando formaliza\u00e7\u00e3o do pedido na PRODEMGE.</li> <li>Rog\u00e9rio j\u00e1 analisar\u00e1 quem dever\u00e1 realizar a libera\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <ol> <li> <p>Rog\u00e9rio comentou que o site da Nasa \u00e9 constru\u00eddo nesta ferramenta, com mais de uma inst\u00e2ncia.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>","tags":["Mapa de transforma\u00e7\u00e3o"]},{"location":"blog/criacao-de-usuario-para-adminstracao-geral-github/","title":"Cria\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rio para adminstra\u00e7\u00e3o geral GitHub","text":"<p>Quando a organiza\u00e7\u00e3o SUGES-MG foi criada apenas meu usu\u00e1rio GitHub (<code>gabrielbdornas</code>) estava ligado a mesma como <code>owner</code>. Ap\u00f3s minha experi\u00eancia na Diretoria Central de Transpar\u00eancia Ativa - DCTA/CGE entendi que deixar contas de organiza\u00e7\u00f5es vinculadas apenas a servidores n\u00e3o \u00e9 uma boa pr\u00e1tica, principalmente no quisito troca de equipe.</p> <p>Se uma organiza\u00e7\u00e3o estiver vinculada a apenas um <code>owner</code> (como era o caso da SUGES-MG) caso este saia da equipe a transi\u00e7\u00e3o da adminstra\u00e7\u00e3o da conta ser\u00e1 muito mais dif\u00edcil. Criar uma conta geral para isso deixa os processos de transi\u00e7\u00e3o de servidores mais suaves. Nestes casos, no lugar de indicar novo(s) <code>onwer</code> basta remover (se for o caso) o acesso do servidor que est\u00e1 deixando a equipe.</p> <p>Outro ponto a ser destacado \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o de <code>tokens</code>, principalmente para rodar <code>actions</code>, em contas pessoais. Caso um servidor saia da equipe, por medida de seguran\u00e7a, o mais correto a ser feito e que este revogue todos os <code>tokens</code> de sua conta que estejam sendo utilizados na organiza\u00e7\u00e3o que ele n\u00e3o mais far\u00e1 parte. Quando isso ocorrer <code>actions</code> que dependem destes <code>tokens</code> n\u00e3o mais funcionar\u00e3o, quebrando assim rotinas j\u00e1 est\u00e1veis. Sendo assim, a proposta \u00e9 gerar <code>tokens</code> no novo usu\u00e1rio criado para este fim e n\u00e3o n\u00e3o mais em contas pessoais.</p> <p>O usu\u00e1rio dcd-github-admin foi criado para esta finalidade. Ele est\u00e1 vinculado a conta de e-mail <code>simplificacao</code>. Pessoas da equipe que precisem gerenciar este usu\u00e1rio devem pedir acesso a essa caixa enviando um e-mail para <code>suporteti.ca@lanlink.com.br</code>.</p>"},{"location":"linha_do_tempo/","title":"Linha do tempo","text":"<p>Desenho de linhas do tempo<sup>1</sup> dos projetos desenvolvidos nesta organiza\u00e7\u00e3o visando simplificar o trabalho dos gestores no momento de contar a hist\u00f3ria do andamento do projeto. Ao documentar as etapas passadas de forma ordenada e cronol\u00f3gica, cria-se um registro claro e acess\u00edvel das atividades j\u00e1 realizadas. Isso n\u00e3o apenas facilita o acompanhamento do progresso at\u00e9 o momento, mas tamb\u00e9m oferece uma base para a an\u00e1lise de desempenho e avalia\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias futuras. Al\u00e9m disso, pode ser uma ferramenta crucial para a comunica\u00e7\u00e3o eficaz com partes interessadas, fornecendo um hist\u00f3rico claro do projeto e evidenciando as conquistas alcan\u00e7adas.</p> <p>Em resumo, a constru\u00e7\u00e3o rotineira destas linhas do tempo visa deixar o gestor sempre preparado para apresenta\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de seus resultados.</p>"},{"location":"linha_do_tempo/#linhas-disponiveis","title":"Linhas dispon\u00edveis","text":"<ul> <li>Mapa de transforma\u00e7\u00e3o.</li> </ul> <ol> <li> <p>Criado com aux\u00edlio de Mermaid timelines.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"linha_do_tempo/mapa_transformacao/","title":"Linha do Tempo Processo Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o","text":"<p>A\u00e7\u00f5es de automatiza\u00e7\u00e3o do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o realizadas em conjunto entre DCD e DCCD. Visa, principalmente:</p> <ul> <li>Automatizar todo processo de ETL necess\u00e1rio para constru\u00e7\u00e3o do mapa.</li> <li>Publicar em formato aberto<sup>1</sup> base de dados dos servi\u00e7os prestados e cadastrados no Portal MG.</li> </ul> <p>Documentos relacionados ao projeto, como atas de reuni\u00e3o e apresenta\u00e7\u00f5es, s\u00e3o organizados pela tag Mapa de transforma\u00e7\u00e3o.</p> <p>Todas as a\u00e7\u00f5es desenvolvidas e planejadas podem ser acompanhadas neste GitHub Project Board.</p> timeline     title Geral     Setembro 2023 : In\u00edcio do projeto                   : Formaliza\u00e7\u00e3o pedido acesso banco Portal MG                   : Inicio revis\u00e3o lista de outros documentos     Outubro 2023 timeline     title Detalhado - Setembro 2023     11/09 a 15/09 : In\u00edcio do projeto                   : Reuni\u00f5es entendimento do fluxo DCD     18/09 a 22/09 : Reuni\u00f5es entendimento do fluxo DCCD                   : Aprova\u00e7\u00e3o da abertura base Portal MG                   : Aprova\u00e7\u00e3o novo fluxo cadastro documentos     25/09 a 29/09 : Formaliza\u00e7\u00e3o pedido acesso banco Portal MG                   : Inicio revis\u00e3o lista de outros documentos <ol> <li> <p>Exig\u00eancia \u00a76\u00ba Art. 7\u00ba Lei 13.460.\u00a0\u21a9</p> </li> </ol>"},{"location":"blog/category/dcd/","title":"DCD","text":""},{"location":"tags/","title":"Tags","text":"<p>Following is a list of relevant tags:</p>"},{"location":"tags/#automatizacoes","title":"Automatiza\u00e7\u00f5es","text":"<ul> <li>Treinamento Power Automate</li> <li>Capacita\u00e7\u00f5es Power Automate</li> <li>Alinhamentos m\u00e9tricas processo automatiza\u00e7\u00e3o</li> </ul>"},{"location":"tags/#mapa-de-transformacao","title":"Mapa de transforma\u00e7\u00e3o","text":"<ul> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o Melhorias Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o DCCD</li> <li>Apresenta\u00e7\u00e3o Cora e Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o</li> <li>Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o</li> <li>Apresentacao do Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o Diretoria de Canais Digitais</li> <li>D\u00favidas Mapa de Transforma\u00e7\u00e3o - Cadastro Novos Documentos</li> <li>Fluxo de cadastro outros documentos</li> <li>Acesso ao banco de dados do Portal MG - PRODEMGE</li> </ul>"},{"location":"tags/#modelos","title":"Modelos","text":"<ul> <li>Modelo Apresenta\u00e7\u00e3o</li> <li>Modelo Ata Reuni\u00e3o</li> </ul>"}]}